\chapter{Wstęp}
\thispagestyle{chapterBeginStyle}

Współcześnie w krajach rozwiniętych notuje się drastyczny wzrost zachorowań na cukrzycę. Zespół stopy cukrzycowej (ZSC) stanowi jedno z najpoważniejszych powikłań tej choroby cywilizacyjnej, powodując silne ograniczenie sprawności fizycznej, znaczne pogorszenie komfortu psychicznego oraz skutki społeczne, w tym spowodowane niepełnosprawnością oraz kosztami leczenia. 

Duże obciążenie służby zdrowia przypadkami cukrzycy sprawia, że konieczne staje się częściowe odciążenie lekarzy poprzez wprowadzenie rozwiązań automatyzujących część procesu diagnostycznego. Jednym z rozwiązań pozwalających na rozpoznawanie zmian chorobowych na wczesnym etapie są splotowe sieci neuronowe. 

W tej pracy preprowadzona zostanie analiza dotychczasowych implementacji konwolucyjnych sieci neuronowych wykorzystywanych w diagnostyce stopy cukrzycowej, a następnie zostanie zaproponowana i zaimplementowana w TensorFlow nowa architektura sieci neuronowej, mająca na celu skuteczne rozpoznawanie ZSC przy jednoczesnym zachowaniu wysokiej wydajności obliczeniowej modelu, tak by możliwe było jego wykorzystanie na komputerach osobistych diabetologów lub pacjentów. Wykonane zostanie porównanie proponowanego modelu z modelami opisanymi w literaturze dotyczącej stopy cukrzycowej oraz pretrenowanymi modelami do obróbki obrazów zastosowaniu ogólnym.


